{
  "theme": [
    {
      "Questions": {
        "theme": [
          {
            "Question": "Qui a dit, 'Je n'ai pas échoué. J'ai juste trouvé 10 000 façons qui ne marcheront pas'?",
            "TrueAnswer": "Thomas Edison",
            "FalseAnswer": [
              "Albert Einstein",
              "Isaac Newton",
              "Nikola Tesla"
            ],
            "Explanation": "Cette citation de Thomas Edison reflète sa persévérance et sa détermination dans le processus d'invention, en particulier dans le développement de l'ampoule électrique."
          },
          {
            "Question": "Quel célèbre comédien a un jour plaisanté, 'J'ai toujours voulu être quelqu'un, mais maintenant je réalise que j'aurais dû être plus précis'?",
            "TrueAnswer": "Lily Tomlin",
            "FalseAnswer": [
              "Jerry Seinfeld",
              "Richard Pryor",
              "Joan Rivers"
            ],
            "Explanation": "Lily Tomlin, connue pour son esprit et son sarcasme, a prononcé cette remarque humoristique, reflétant les complexités de l'identité et de l'ambition."
          },
          {
            "Question": "Qui a dit, 'Derrière chaque homme réussi se trouve une femme, derrière elle se trouve sa femme'?",
            "TrueAnswer": "Groucho Marx",
            "FalseAnswer": [
              "Charlie Chaplin",
              "Mel Brooks",
              "Buster Keaton"
            ],
            "Explanation": "Cette citation pleine d'esprit de Groucho Marx souligne de manière humoristique le soutien souvent invisible et l'influence des femmes dans le succès d'un homme."
          },
          {
            "Question": "Qui a plaisanté en disant, 'Je refuse d'adhérer à un club qui m'accepterait comme membre'?",
            "TrueAnswer": "Groucho Marx",
            "FalseAnswer": [
              "Oscar Wilde",
              "Mark Twain",
              "George Burns"
            ],
            "Explanation": "Cette citation de Groucho Marx satirise le paradoxe de l'exclusivité et de la valeur personnelle, mettant en valeur son humour intelligent et auto-dérisoire."
          },
          {
            "Question": "Quel comédien légendaire a déclaré, 'Je suis exempt de tout préjugé, je déteste tout le monde également'?",
            "TrueAnswer": "W. C. Fields",
            "FalseAnswer": [
              "Charlie Chaplin",
              "Mae West",
              "Buster Keaton"
            ],
            "Explanation": "L'humour satirique de W. C. Fields est évident dans cette réplique, remettant en question de manière humoristique les notions conventionnelles d'impartialité et d'égalité."
          },
          {
            "Question": "Qui a plaisanté en disant, 'Je peux résister à tout, sauf à la tentation'?",
            "TrueAnswer": "Oscar Wilde",
            "FalseAnswer": [
              "Mark Twain",
              "Dorothy Parker",
              "George Bernard Shaw"
            ],
            "Explanation": "La remarque pleine d'esprit d'Oscar Wilde capture sa tendance au paradoxe et sa nature ludique et indulgente, reflétant son style littéraire distinctif."
          },
          {
            "Question": "Qui a humoristiquement dit, 'J'ai assez d'argent pour me durer toute ma vie, à moins que je n'achète quelque chose'?",
            "TrueAnswer": "Jackie Mason",
            "FalseAnswer": [
              "Joan Rivers",
              "Don Rickles",
              "Mel Brooks"
            ],
            "Explanation": "Le style comique de Jackie Mason est mis en évidence dans cette citation, transmettant une perspective humoristique sur la richesse et les habitudes de dépenses."
          },
          {
            "Question": "Quel acteur comique renommé a plaisanté, 'Derrière chaque grand homme se trouve une femme qui roule des yeux'?",
            "TrueAnswer": "Jim Carrey",
            "FalseAnswer": [
              "Steve Martin",
              "Robin Williams",
              "Eddie Murphy"
            ],
            "Explanation": "L'observation humoristique de Jim Carrey illustre de manière humoristique le rôle des femmes dans la vie des hommes à succès, imprégnée de son humour emblématique."
          },
          {
            "Question": "Qui a plaisanté en disant, 'Je n'oublie jamais un visage, mais dans votre cas, je serai heureux de faire une exception'?",
            "TrueAnswer": "Groucho Marx",
            "FalseAnswer": [
              "W. C. Fields",
              "Mae West",
              "Charlie Chaplin"
            ],
            "Explanation": "Cette réplique emblématique de Groucho Marx met en lumière son esprit vif et son humour sardonique, capturant l'essence de sa personne comique."
          },
          {
            "Question": "Quel célèbre dramaturge a déclaré, 'Il y a trois choses que les hommes peuvent faire avec les femmes: les aimer, souffrir pour elles, ou les transformer en littérature'?",
            "TrueAnswer": "Stephen Fry",
            "FalseAnswer": [
              "Oscar Wilde",
              "Noel Coward",
              "George Bernard Shaw"
            ],
            "Explanation": "La remarque espiègle mais perspicace de Stephen Fry combine l'esprit avec des implications littéraires et romantiques, reflétant son talent polyvalent."
          },
          {
            "Question": "Qui a plaisanté en disant, 'J'ai fait une découverte importante... que l'alcool, consommé en quantité suffisante, produit tous les effets de l'ivresse'?",
            "TrueAnswer": "Oscar Wilde",
            "FalseAnswer": [
              "Dorothy Parker",
              "Mark Twain",
              "George Bernard Shaw"
            ],
            "Explanation": "L'exploration humoristique d'Oscar Wilde des effets de l'alcool équilibre l'esprit et la satire, reflétant son observation perspicace du comportement humain et du plaisir."
          },
          {
            "Question": "Quelle célèbre comédienne a plaisanté, 'Je étais Blanche-Neige, mais je me suis égarée'?",
            "TrueAnswer": "Mae West",
            "FalseAnswer": [
              "Dorothy Parker",
              "W. C. Fields",
              "Betty White"
            ],
            "Explanation": "La personnalité audacieuse et humoristique de Mae West transparaît dans cette réplique, incarnant son attitude ludique et confiante envers la vie et la réputation."
          },
          {
            "Question": "Qui a humoristiquement dit, 'J'arrive toujours en retard au bureau, mais je compense en partant tôt'?",
            "TrueAnswer": "Charles Lamb",
            "FalseAnswer": [
              "Dorothy Parker",
              "Mark Twain",
              "George Bernard Shaw"
            ],
            "Explanation": "L'observation ironique de Charles Lamb sur l'éthique du travail et le temps capture l'ironie de la ponctualité à travers une perspective intelligente et ludique."
          },
          {
            "Question": "Quelle célèbre actrice a plaisanté, 'Le visage d'un homme est son autobiographie. Le visage d'une femme est son œuvre de fiction'?",
            "TrueAnswer": "Oscar Wilde",
            "FalseAnswer": [
              "Dorothy Parker",
              "Mae West",
              "Betty White"
            ],
            "Explanation": "Le commentaire perspicace et joculaire d'Oscar Wilde contraste de manière humoristique les rôles perçus des hommes et des femmes dans la société, reflétant son esprit polyvalent."
          },
          {
            "Question": "Qui a humoristiquement dit, 'Je ne peux même pas m'expliquer pourquoi je suis ici, encore moins vous tous'?",
            "TrueAnswer": "Charlie Callas",
            "FalseAnswer": [
              "Milton Berle",
              "Phyllis Diller",
              "Jonathan Winters"
            ],
            "Explanation": "L'humour auto-dérisoire de Charlie Callas ressort dans cette citation, transmettant une perspective légère et humoristique sur les dilemmes existentiels."
          },
          {
            "Question": "Quel brillant humoriste a dit, 'Je ne suis pas assez jeune pour tout savoir'?",
            "TrueAnswer": "Oscar Wilde",
            "FalseAnswer": [
              "Mark Twain",
              "Dorothy Parker",
              "George Bernard Shaw"
            ],
            "Explanation": "La combinaison d'esprit et de sagesse d'Oscar Wilde transparaît dans cette citation, reconnaissant avec humour les limites de l'âge et des connaissances."
          },
          {
            "Question": "Qui a plaisanté en disant, 'J'ai dit au médecin que je m'étais cassé la jambe à deux endroits. Il m'a dit d'arrêter d'aller dans ces endroits'?",
            "TrueAnswer": "Henny Youngman",
            "FalseAnswer": [
              "Rodney Dangerfield",
              "Jerry Seinfeld",
              "Don Rickles"
            ],
            "Explanation": "La célèbre réplique d'Henny Youngman illustre son esprit vif et son timing comique, capturant l'essence de sa personne en stand-up."
          },
          {
            "Question": "Qui a plaisanté en disant, 'Je ne veux pas atteindre l'immortalité grâce à mon travail; je veux y parvenir en ne mourant pas'?",
            "TrueAnswer": "Woody Allen",
            "FalseAnswer": [
              "Mel Brooks",
              "Larry David",
              "Billy Crystal"
            ],
            "Explanation": "L'humour ironique et introspectif de Woody Allen transparaît dans cette citation, reflétant son style comique distinctif et ses réflexions philosophiques sur la vie et la mortalité."
          },
          {
            "Question": "Quel comique renommé a plaisanté, 'Une journée sans soleil, c'est comme, tu sais, la nuit'?",
            "TrueAnswer": "Steve Martin",
            "FalseAnswer": [
              "Robin Williams",
              "Jim Carrey",
              "Eddie Murphy"
            ],
            "Explanation": "L'observation fantaisiste de Steve Martin joue avec humour sur le concept du jour et de la nuit, reflétant son mélange unique d'humour et de créativité."
          }
        ]
      }
    }
  ]
}